[Flag_of_the_President_of_Seychelles.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_President_of_Seychelles.svg "fig:Flag_of_the_President_of_Seychelles.svg")
**塞舌尔共和国总统**是[塞舌尔共和国的](../Page/塞舌尔共和国.md "wikilink")[国家元首兼](../Page/国家元首.md "wikilink")[政府首脑](../Page/政府首脑.md "wikilink")，設有[副職](../Page/塞舌尔副总统.md "wikilink")。

## 上一次选举结果

**2006年7月28－30日塞舌尔总统选举总结 |-0 \!style="background-color:\#E9E9E9"
align=left valign=top width=450|候选人（政党）
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|得票
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|得票率 |-0 |align=left
valign=top|[詹姆斯·米歇尔](../Page/詹姆斯·米歇尔.md "wikilink")（[塞舌尔人民进步阵线](../Page/塞舌尔人民进步阵线.md "wikilink")）
|valign="top"|30,119 |valign="top"|53.73 |-0 |align=left
valign=top|[韦维尔·拉姆卡拉旺](../Page/韦维尔·拉姆卡拉旺.md "wikilink")（[塞舌尔民族党](../Page/塞舌尔民族党.md "wikilink")）
|valign="top"|25,626 |valign="top"|45.71 |-0 |align=left
valign=top|[菲利普·布勒](../Page/菲利普·布勒.md "wikilink")（独立候选人）
|valign="top"|314 |valign="top"|0.56 |-0 |align=left
style="background-color:\#E9E9E9"|**总计**（投票率88.7%） |width="75"
align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|**56,059''' |width="75"
align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|**100.00** |-
|align=left
colspan=4|来源：[新华网](http://news.xinhuanet.com/newscenter/2006-07/31/content_4897813.htm)、[SNP网站](https://web.archive.org/web/20070513055512/http://www.snpseychelles.sc/)和[SPPF网站](http://www.sppf.sc)
|}

## 历任总统（1976年至今）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>序号</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>生卒日期</p></th>
<th><p>在位日期</p></th>
<th><p>政治派别</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·曼卡姆.md" title="wikilink">詹姆斯·曼卡姆</a><br />
（James Mancham）</p></td>
<td><p>1939年8月11日-</p></td>
<td><p>1976年6月29日-1977年6月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞舌尔民主党.md" title="wikilink">塞舌尔民主党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗斯-阿尔贝·勒内.md" title="wikilink">弗朗斯-阿尔贝·勒内</a><br />
（France-Albert René）</p></td>
<td><p>1935年11月16日-</p></td>
<td><p>1977年6月5日-2004年4月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞舌尔人民进步阵线.md" title="wikilink">塞舌尔人民进步阵线</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·米歇尔.md" title="wikilink">詹姆斯·米歇尔</a><br />
（James Michel）</p></td>
<td><p>1944年8月18日-</p></td>
<td><p>2004年4月16日-2016年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/人民党_(塞舌尔).md" title="wikilink">塞席爾人民進步陣線<br />
{{small</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼·福爾.md" title="wikilink">丹尼·福爾</a><br />
（Danny Faure）</p></td>
<td><p>1962年5月8日-</p></td>
<td><p>2016年10月16日-</p></td>
<td><p><a href="../Page/人民党_(塞舌尔).md" title="wikilink">人民党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:領袖列表](../Category/領袖列表.md "wikilink")
[塞舌尔总统](../Category/塞舌尔总统.md "wikilink")